<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Code3</string>
    <string name="article_title">美2名宇航员难回地球 NASA：不着急回家 空间站很舒适</string>
    <string name="article_subheading">2024-07-03 17:09:42 · 上游新闻</string>
    <string name="hello_world">波音公司新型载人飞船“星际客机”一再推迟返航，两名美国国家航空航天局（NASA）的宇航员究竟何时能够顺利回家，正引发越来越多的担忧。

美2名宇航员难回地球 NASA：不着急回家 空间站很舒适

两名美国宇航员能否安全回来正引发越来越多的担忧 图为资料图

综合美国广播公司（ABC）、《纽约时报》等美媒1日报道，面对质疑，NASA和波音公司的官员们日前接连强调两名宇航员处于安全状况，没有“被困”或“滞留”在太空中，但仍无法确定他们的返航时间。

哥伦比亚广播公司（CBS）报道称，在“星际客机”氦气泄露和推进器技术问题得出结论之前，返程计划可能将被“无限期延迟”。按照NASA商业载人项目经理史蒂夫·斯蒂奇（Steve Stich）的话来说，在有关测试完成以前，他们不会给出一个具体的返航日期。

“需要指明的一点是，两名宇航员并没有被困在太空。我们并不急着回家。”这名负责人对记者说，“我们在对故障进行测试分析，我认为我们正走在正确的道路上。”

当地时间6月5日，波音“星际客机”飞船从美国佛罗里达州卡纳维拉尔角发射升空，将NASA宇航员巴里·威尔莫尔（Barry Eugene Wilmore）和苏尼塔·威廉姆斯（Sunita Lyn Williams）送入国际空间站。

原计划两人只在空间站停留一周，于6月13日返航，但返程计划几经推迟，两名宇航员如今已经在空间站停留了近一个月，眼下返航日期仍未有定数。

综合美媒报道，返程计划不断延迟，是因为飞船在与空间站对接时出现了推进器和氦气泄漏的问题，在工程师完成地面测试并分析出故障结果之前，飞船将不得不“无限期”停留在轨道上。

据ABC报道，NASA和波音方面在上周五表示，他们不会立即确定返回日期，而要等到地面测试完成并进行所有分析后，才会研究返程着陆计划。首批推进器测试将于7月2日在新墨西哥州进行，预计测试将持续几个星期。

NASA商业载人项目经理史蒂夫·斯蒂奇说，“从本质上讲，就是完成故障测试，将分析结果提交给（任务管理团队），再进行机构层面的审查。然后，我们将制定从脱离对接到着陆的其余计划。我认为我们走在一条正确的道路上。”

“我们并不着急回家。空间站是一个舒适、安全的地方，我们可以在这里停下来，慢慢检查飞船，确保我们做好回家的准备。”斯蒂奇同时强调，这并不意味着巴里·威尔莫尔和苏尼塔·威廉姆斯这两名宇航员会被困在或滞留在国际太空站。

他补充道：“我想要明确一点，巴里和苏妮塔并没有被滞留在太空。我们的计划是继续用星际客机将他们送回地球，并在合适的时间让他们回家。他们在空间站很安全，他们的飞船运行良好，他们也很享受在空间站的时光。”

波音公司商用航天项目副总裁兼项目经理马克·纳皮（Mark Nappi）也在附和斯蒂奇的说法时表示，利用这段时间进行更多分析是谨慎之举，“如果我们有时间，并且在能做的情况下却不去做得更多，这是不负责任的。”

美2名宇航员难回地球 NASA：不着急回家 空间站很舒适

“星际客机”在太空

他坚称，两名宇航员“绝对没有被困或处于危险之中”，并对一些负面报道表示不满。“读到这些报道让人非常痛苦，我们已经有过一次成功试飞，但人们的看法却相当消极。我们并没有被困在国际空间站上，机组人员也没有危险，当我们决定让巴里和苏妮塔返回地球时，不会增加任何风险。”纳皮说。

据《纽约时报》报道，NASA和波音拒绝透露具体返程时间，也没有提到可能的救援任务。官员们表示，星际客机在对接期间运行良好，在紧急情况下仍可以被用作救生舱将宇航员安全带回地球。

斯蒂奇还补充称，虽然NASA此前称受电池限制，星际客机与国际空间站对接的最长时限为45天。但因为电池可以通过空间站充电，双方对接停留的时间可以获得延长，星际客机理论上的设计时限最长为210天。

《纽约时报》还指出，星际客机并不是NASA目前唯一需要解决的问题。当地时间6月24日，由于宇航服冷却装置出现漏水问题，两名驻扎在国际空间站的美国宇航员，当天不得不放弃了原定的出舱太空行走任务。报道称，工程师至今仍未找出漏水原因，不明白到底发生了什么事。

NASA方面本计划在7月2日进行另一次太空行走，希望能够在“星际客机”返回地球之前完成这项工作。但《纽约时报》认为，鉴于太空行走计划接连出现问题，7月2日的任务也可能被推迟。

NASA国际空间站项目运营整合经理比尔·斯佩奇（Bill Spetch）对此表示，为了彻底了解泄漏原因，下一次太空行走将至少延迟至7月下旬，“我们需要确保下一次太空行走能够顺利进行，不再出现类似问题。”

媒体：天上的宇航员都回不来了，波音还在“丧事喜办”

搭乘波音公司“星际客机”飞船上天的两名美国宇航员被困在国际空间站，已经成为了全球笑柄。可讽刺的是，美国国家航空航天局（NASA）和波音公司不急着想办法赶紧把他们接下来，却忙不迭地开打舆论战，试图改变外界的质疑——“美国宇航员没有被困”，甚至还将此事与当年阿波罗13号载人飞船的惊险经历相提并论，借机鼓吹美国航天的强大……

这不就是妥妥的“丧事喜办”嘛。

美2名宇航员难回地球 NASA：不着急回家 空间站很舒适

图为美国波音公司“星际客机”飞船

“星际客机”飞船在太空中停留这么久，它的老底儿早就被各国媒体摸清楚了。作为当年被NASA寄予厚望的国家队，波音公司原本指望“星际客机”飞船能够成为替代航天飞机、维持美国往返国际空间站的主力交通工具。但结果大家都知道了，美国SpaceX公司的载人“龙”飞船半路杀出，成为当前NASA的主力载人飞船，而“星际客机”飞船却因为一系列灾难性的事故而进度严重落后。

就是在这样的背景下，“星际客机”飞船开始了它的首次载人飞行。事实上，从NASA商业载人航天计划经理史蒂夫·斯蒂奇的事后表态可以看出，“星际客机”飞船根本就是带病起飞。在2022年5月进行的第二次无人飞行测试中，“星际客机”飞船相继暴露了诸多软件问题以及部分飞行器推进器故障。在这次发射之前，飞船还因为氦气泄漏而推迟发射。斯蒂奇在6月6日的新闻发布会上承认，工程师其实很可能没有完全解决问题，“我认为我们忽略了推进器内部发生的一些基本现象”。

美2名宇航员难回地球 NASA：不着急回家 空间站很舒适

“星际客机”升空的画面

带病工作的结果，就是“星际客机”飞船在飞向国际空间站的过程中，发生了5次氦气泄漏，其中四次泄漏是在飞船与空间站对接期间发生的；此外，飞船的5个后向推进器在接近空间站时也未能按预期运行。NASA和波音公司承认，地面工程师们到现在都没有搞明白到底是什么原因导致了这些故障。

显然，又是漏气又是推进器失灵的“星际客机”飞船根本不适合载人飞行，NASA和波音方面也对此心知肚明，并反复推迟飞船返回的时间——按照原先的计划，飞船本来只在国际空间站上停留8天，但如今3个星期过去了，NASA官方给出的返航时间却变成了“无法确定”。美国航空航天学会首席执行官丹尼尔·邓巴赫也表示：“我们并不急着回家。”

但在6月28日的新闻发布会上，NASA和波音方面极力向美国媒体灌输一个“概念”——“美国宇航员没有被困”，他们之所以不回来，是因为美国航天的工匠精神发作了，一定要在太空中搞明白飞船到底出了什么问题。

按照他们的说法，发生故障的推进器和氦气管线都位于飞船的服务舱，按照设计，当飞船重入大气层时，服务舱将被抛弃并被烧毁，届时工程师将无法确定出现故障的具体原因，因此必须等飞船在国际空间站停靠时查明问题。还有报道提到阿波罗13号载人飞船在太空中爆炸后，NASA与宇航员紧密配合，让飞船平安返回地球的惊险经历，并将“星际客机”飞船的这次太空之旅与之相比。

可在老司机看来，如果说当年阿波罗13号的意外爆炸多少带着些天灾的成分，那么这次“星际客机”飞船根本就是人祸。事实上，从NASA和波音公司的表态，也能看出它们对于宇航员安全的漫不经心——例如对于氦气泄漏问题，斯蒂奇表示，即使存在已知的泄漏，飞船储存的氦气量也是返回地球所需的10倍，因此“不用过于担心”。他此前还表示，“星际客机”在太空长时间停留的最大问题是电池寿命为45天，如果要停留90天的话，需要想办法延长其使用时间。可他的最新表态又改口了，说飞船停靠空间站时一直保持充电状态，因此电池在90天后的运行状态应该不受影响。

关系飞船安全的这些重要技术细节，在NASA官员嘴里就是这么随意……

美2名宇航员难回地球 NASA：不着急回家 空间站很舒适

图为“星际客机”，其在太空长时间停留的最大问题是电池寿命为45天

其实，真要保证宇航员的生命安全，最靠谱的做法就是让检修完成的飞船自行重返地球——反正它的主要测试项目已经基本完成了，这样一旦在返程中再出现什么幺蛾子，至少不会影响两名宇航员的人身安全。至于说这两名宇航员怎么办，其实也很简单——目前国际空间站还停靠着另一艘载人“龙”飞船，后者理论上可以搭载7名宇航员，目前实际只搭载了4人，因此完全有足够的空间接纳“星际客机”上的两名宇航员。

但到目前为止，波音公司对此毫无动静——背后隐藏的原因很简单，根据波音与NASA签署的协议，“星际客机”飞船需要在国际空间站退役前完成六次太空接送任务，在此期间产生的所有额外费用都需要由波音公司自行承担。由于“星际客机”飞船的进度严重延误与一系列故障，波音公司已经为此亏损了超过10亿美元。倘若这次“星际客机”飞船搭载的两名宇航员改乘载人“龙”飞船返航，不但将对于摇摇欲坠的“波音制造”声誉构成致命打击，而且这次花费巨大的载人飞行岂不是钱都全打水漂了吗？</string>
</resources>